港版國安法︱曾志健盼與女友重逢 美籍手足嘆：一夕安寢秦兵又至

逃亡之路，時間隨時比原來刑期更長。「健仔」曾志健形容生活「總比坐監好」，至少精神上能享有自由，但與剛開始流亡英國的15歲女朋友Aurora（化名），從此分隔異地。對於Aurora無背負控罪仍得英國提供庇護，曾志健首度開腔回應感到安慰，又以多個「希望」寄語對方，「希望你（Aurora）可以好好生活，照顧好自己」，「希望將來可以重遇，繼續我哋嘅故事」。

健仔指，兩人在前線抗爭中相識，雖然時間不長，但眾多經歷令兩人感情十分穩固。被問到逃亡生活未必有完結日期，會否擔憂重遇的承諾落空，他承認有想過以結束感情減少對方牽掛，但指Aurora反而承諾，兩人要一起堅持面對未來轉變。他承認這份感動，亦是支持自己在逃亡中活下去的動力。

美籍手足Ansen指已向重要的人交代面對死亡的最壞情況。他指自己雖非香港出生，但整個青春都在這片土地長大，「就覺有責任去反抗不公平不公義」。他相信香港人在抗共路上從不獨行，又以《六國論》一段籲不能鬆懈，「今日割五城，明日割十城，然後得一夕安寢，起視四境，而秦兵又至矣」，他深信抗爭未告終，而香港之地有限，否則吞併就會如歷史書般一一重現。

祝平安

有幾遠走幾遠 唔好再返嚟

要平安

點解要佢哋面對咁困苦嘅問題

勇者一生平安

天佑好人